% !TEX program = pdflatex
\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% ── Font & tiếng Việt (pdfLaTeX) ──────────────────────────────────────────────
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T5]{fontenc}
\usepackage[vietnamese]{babel}
\usepackage{mathptmx} % Font Times (tương tự Times New Roman)
\usepackage{helvet}   % Font Arial/Helvetica cho sans-serif
\usepackage{courier}  % Font Courier cho monospace

% ── Layout & màu sắc ─────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=3cm, right=2.5cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{primary}{RGB}{30,80,160}
\definecolor{codebg}{RGB}{248,248,248}

% ── Tiêu đề section ──────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}}{\thesection.}{0.5em}{}[\titlerule]
\titleformat{\subsection}{\normalsize\bfseries\color{primary}}{\thesubsection.}{0.5em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection.}{0.5em}{}

% ── Các gói tiện ích ─────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{listings}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, urlcolor=primary}

% ── Header / footer ──────────────────────────────────────────────────────────
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rfoot{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

% ── Code listing ─────────────────────────────────────────────────────────────
\lstset{
  backgroundcolor=\color{codebg},
  basicstyle=\ttfamily\small,
  breaklines=true,
  frame=single,
  rulecolor=\color{gray!40},
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  xleftmargin=1em
}

% =============================================================================
\begin{document}
% =============================================================================

\section{Tổng quan Dự án}

HaNoi Go là một nền tảng web phục vụ khách du lịch nước ngoài đến Hà Nội, tập
trung vào bốn vấn đề cốt lõi:

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Khám phá địa điểm:} Thiếu nền tảng tổng hợp thông tin địa điểm
        du lịch Hà Nội có bản đồ tích hợp, phù hợp với khách nước ngoài.
  \item \textbf{Lập lịch trình tối ưu:} Khách du lịch thường mất nhiều thời gian
        di chuyển không cần thiết do không biết cách nhóm địa điểm theo khu vực
        và giờ mở cửa.
  \item \textbf{Kết nối hoạt động:} Khách solo khó tìm người cùng tham gia một
        hoạt động cụ thể trong thời gian ngắn tại Hà Nội.
  \item \textbf{Gợi ý lưu trú và ăn uống:} Khách nước ngoài thiếu công cụ gợi ý
        hotel và nhà hàng phù hợp với lịch trình và khu vực đang ở.
        (Module này được triển khai tuỳ theo tiến độ.)
\end{enumerate}

% =============================================================================
\section{Module 0: User \& Security}
% =============================================================================

Module này xử lý toàn bộ vòng đời tài khoản người dùng --- từ đăng ký, đăng
nhập, lấy lại mật khẩu, đến quản trị hệ thống bởi Admin. Đây là nền tảng
bảo mật cho tất cả module còn lại, vì mọi tính năng (lưu lịch trình, tạo
activity, chat nhóm) đều yêu cầu xác thực.

% -------------------------------------------------------------------------
\subsection{Đăng ký tài khoản (Sign Up)}

\subsubsection{Bài toán}

Khách du lịch nước ngoài cần tạo tài khoản nhanh chóng để lưu lịch trình và
tham gia activity. Form đăng ký phải tối giản, rõ ràng và thân thiện với người
dùng quốc tế.

\subsubsection{Luồng hoạt động}

\begin{enumerate}
  \item User truy cập trang \texttt{/signup}, nhập \textbf{email},
        \textbf{username}, và \textbf{mật khẩu}.
  \item Frontend validate inline: email đúng định dạng, username không chứa
        ký tự đặc biệt, mật khẩu tối thiểu 8 ký tự.
  \item Backend kiểm tra email và username chưa tồn tại trong DB
        (\texttt{UNIQUE} constraint).
  \item Mật khẩu được hash bằng \textbf{bcrypt} (cost factor 12) trước khi
        lưu --- không bao giờ lưu plain text.
  \item Hệ thống tạo bản ghi trong bảng \texttt{users} với
        \texttt{role = USER}, \texttt{status = ACTIVE}.
  \item Trả về \textbf{JWT access token} và \textbf{refresh token} ngay sau
        khi đăng ký thành công --- user không cần đăng nhập lại.
  \item Redirect đến trang chủ hoặc trang trước đó (nếu user bị redirect do
        chưa đăng nhập).
\end{enumerate}

\subsubsection{Tính năng UI}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Form đăng ký:} Ba trường Email, Username, Password với
        label rõ ràng. Nút ``Sign Up'' vô hiệu hoá khi đang gửi request.
  \item \textbf{Inline validation:} Thông báo lỗi xuất hiện ngay dưới từng
        trường khi blur (rời khỏi ô nhập), không đợi submit.
  \item \textbf{Password strength indicator:} Thanh hiển thị độ mạnh mật
        khẩu (weak / fair / strong) dựa trên độ dài và ký tự đặc biệt.
  \item \textbf{Link chuyển trang:} ``Already have an account? Log in''
        dẫn đến trang Login.
  \item \textbf{Error toasts:} Hiển thị lỗi từ server (email đã tồn tại,
        username đã dùng) dưới dạng toast notification.
\end{itemize}

% -------------------------------------------------------------------------
\subsection{Đăng nhập (Login)}

\subsubsection{Bài toán}

User đã có tài khoản cần đăng nhập để truy cập các tính năng cần xác thực.
Hệ thống dùng \textbf{JWT stateless} --- không lưu session trên server, phù
hợp với kiến trúc NestJS + Next.js tách biệt.

\subsubsection{Luồng hoạt động}

\begin{enumerate}
  \item User nhập \textbf{email} và \textbf{mật khẩu} tại trang
        \texttt{/login}.
  \item Backend xác thực: tìm user theo email, so sánh mật khẩu với hash
        bằng \texttt{bcrypt.compare()}.
  \item Kiểm tra \texttt{status}: nếu \texttt{BANNED}, trả về lỗi
        \texttt{403} kèm thông báo tài khoản bị khoá.
  \item Nếu hợp lệ, sinh \textbf{Access Token} (JWT, TTL 15 phút) và
        \textbf{Refresh Token} (JWT, TTL 7 ngày, lưu trong
        \texttt{httpOnly cookie}).
  \item Frontend lưu Access Token trong memory (không lưu localStorage để
        tránh XSS). Refresh Token được gửi tự động qua cookie.
  \item Khi Access Token hết hạn, frontend tự động gọi endpoint
        \texttt{POST /auth/refresh} để lấy token mới mà không cần user
        đăng nhập lại.
\end{enumerate}

\subsubsection{Tính năng UI}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Form đăng nhập:} Hai trường Email và Password.
        Nút ``Log In'' có loading spinner khi đang xử lý.
  \item \textbf{Show / hide password:} Icon con mắt để toggle hiển thị
        mật khẩu.
  \item \textbf{``Forgot password?'':} Link dẫn đến trang Reset Password.
  \item \textbf{Redirect sau login:} Nếu user bị chặn do chưa đăng nhập
        (ví dụ cố vào \texttt{/trips}), sau khi login thành công sẽ
        redirect về trang đó.
  \item \textbf{Error state:} Thông báo ``Invalid email or password'' khi
        sai thông tin, không tiết lộ email có tồn tại hay không (tránh
        user enumeration).
\end{itemize}

% -------------------------------------------------------------------------
\subsection{Đặt lại mật khẩu (Reset Password)}

\subsubsection{Bài toán}

User quên mật khẩu cần có cơ chế lấy lại tài khoản an toàn qua email.
Token reset có thời hạn ngắn và chỉ dùng được một lần.

\subsubsection{Luồng hoạt động}

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Bước 1 --- Yêu cầu reset:} User vào trang
        \texttt{/forgot-password}, nhập địa chỉ email.
  \item Backend kiểm tra email có tồn tại trong DB. Nếu không tồn tại,
        vẫn trả về thông báo thành công (tránh lộ thông tin tài khoản).
  \item Hệ thống sinh \textbf{reset token} (random 32 bytes, encode
        base64url), lưu hash của token vào bảng \texttt{password\_resets}
        kèm \texttt{expires\_at = now() + 1 giờ}.
  \item Gửi email chứa link dạng
        \texttt{/reset-password?token=<token>} qua \textbf{Nodemailer}
        (SMTP hoặc SendGrid).
  \item \textbf{Bước 2 --- Đặt mật khẩu mới:} User click link trong
        email, được dẫn đến trang \texttt{/reset-password}.
  \item Backend validate token: kiểm tra hash trùng khớp và chưa hết hạn.
        Nếu hợp lệ, cho phép user nhập mật khẩu mới.
  \item Mật khẩu mới được hash bcrypt và cập nhật vào bảng \texttt{users}.
        Token bị xoá khỏi \texttt{password\_resets} ngay sau khi dùng
        (one-time use).
\end{enumerate}

\subsubsection{Schema bổ sung}

\begin{lstlisting}[language=SQL]
CREATE TABLE password_resets (
  id         uuid PRIMARY KEY DEFAULT gen_random_uuid(),
  user_id    uuid REFERENCES users(id) ON DELETE CASCADE,
  token_hash varchar NOT NULL,   -- bcrypt hash cua reset token
  expires_at timestamptz NOT NULL,
  created_at timestamptz DEFAULT now()
);
\end{lstlisting}

\subsubsection{Tính năng UI}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Trang Forgot Password (\texttt{/forgot-password}):}
        Ô nhập email, nút ``Send Reset Link''. Sau khi gửi, hiển thị
        thông báo ``Check your inbox'' dù email có tồn tại hay không.
  \item \textbf{Trang Reset Password (\texttt{/reset-password}):}
        Hai ô nhập ``New Password'' và ``Confirm Password'' với kiểm tra
        khớp nhau. Nếu token hết hạn hoặc không hợp lệ, hiển thị thông
        báo lỗi và nút ``Request a new link''.
  \item \textbf{Thành công:} Sau khi đặt lại mật khẩu, redirect về trang
        Login với toast ``Password updated. Please log in.''.
\end{itemize}

% -------------------------------------------------------------------------
\subsection{Admin Site --- Quản lý người dùng}

\subsubsection{Bài toán}

Hệ thống cần giao diện quản trị để Admin có thể xem toàn bộ danh sách
tài khoản, tìm kiếm, và khoá/mở khoá tài khoản vi phạm. Admin Site chỉ
truy cập được bởi tài khoản có \texttt{role = ADMIN} --- mọi endpoint đều
được bảo vệ bởi \textbf{RolesGuard}.

\subsubsection{Phân quyền (RBAC)}

Hệ thống định nghĩa hai role:

\begin{center}
\begin{tabular}{lll}
  \toprule
  \textbf{Role} & \textbf{Quyền} & \textbf{Ghi chú} \\
  \midrule
  \texttt{USER}  & Dùng toàn bộ tính năng app & Mặc định khi đăng ký \\
  \texttt{ADMIN} & USER + quản lý tài khoản   & Gán thủ công trong DB \\
  \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Trường \texttt{status} kiểm soát khả năng đăng nhập:

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
  \toprule
  \textbf{Status} & \textbf{Ý nghĩa} \\
  \midrule
  \texttt{ACTIVE} & Tài khoản hoạt động bình thường \\
  \texttt{BANNED} & Bị khoá, trả về \texttt{403} khi cố đăng nhập \\
  \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection{Tính năng Admin}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Danh sách user (\texttt{GET /admin/users}):} Bảng hiển
        thị toàn bộ tài khoản với các cột: Avatar, Username, Email, Role,
        Status, Ngày tạo. Hỗ trợ \textbf{phân trang} (20 user/trang) và
        \textbf{sắp xếp} theo ngày tạo hoặc username.
  \item \textbf{Tìm kiếm:} Thanh search lọc theo email hoặc username
        (tìm kiếm không phân biệt hoa thường, \texttt{ILIKE}).
  \item \textbf{Khoá tài khoản (\texttt{PATCH /admin/users/:id/ban}):}
        Chuyển \texttt{status} từ \texttt{ACTIVE} sang \texttt{BANNED}.
        User bị đăng xuất ngay lập tức (invalidate token bằng cách tăng
        \texttt{token\_version} trong DB).
  \item \textbf{Mở khoá tài khoản (\texttt{PATCH /admin/users/:id/unban}):}
        Chuyển \texttt{status} về \texttt{ACTIVE}.
  \item \textbf{Xem chi tiết user:} Trang profile đọc-only hiển thị
        thông tin tài khoản và lịch sử hoạt động (số trip đã tạo, số
        activity đã tham gia).
\end{itemize}

\subsubsection{Bảo vệ Route}

\begin{lstlisting}[language={}]
-- Backend: RolesGuard (NestJS)
@Roles('ADMIN')
@UseGuards(JwtAuthGuard, RolesGuard)
@Get('/admin/users')
listUsers() { ... }

-- Frontend: Middleware Next.js
-- Redirect ve /404 neu user.role !== 'ADMIN'
export function middleware(request: NextRequest) {
  const token = request.cookies.get('access_token');
  const payload = decodeJwt(token);
  if (payload.role !== 'ADMIN') {
    return NextResponse.redirect('/404');
  }
}
\end{lstlisting}

\subsubsection{Tính năng UI (Admin)}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Layout riêng:} Admin Site có sidebar navigation riêng
        tách biệt với giao diện người dùng thông thường. Truy cập qua
        \texttt{/admin}.
  \item \textbf{User table:} Bảng dữ liệu với cột Status hiển thị badge
        màu (xanh: Active, đỏ: Banned). Mỗi row có dropdown action ``Ban''
        / ``Unban'' với confirm dialog trước khi thực thi.
  \item \textbf{Search bar:} Lọc theo email hoặc username realtime với
        debounce 300ms.
  \item \textbf{Phân trang:} Pagination component ở cuối bảng, hiển thị
        tổng số user và trang hiện tại.
  \item \textbf{Toast notification:} Xác nhận hành động thành công hoặc
        thất bại sau mỗi thao tác Ban/Unban.
\end{itemize}

% =============================================================================
\section{Các Module Chính}
% =============================================================================

\subsection{Khám phá Địa điểm}

\subsubsection{Bài toán}

Khách du lịch nước ngoài cần một nơi tra cứu thông tin địa điểm du lịch tại
Hà Nội một cách trực quan, có bản đồ tích hợp và khả năng lọc theo khu vực
hoặc loại hình. Module này đóng vai trò \textbf{foundation data} cho toàn bộ
hệ thống --- bộ dữ liệu 65 địa điểm du lịch đã được xác thực, sẵn sàng hỗ trợ
tìm đường thời gian thực.

\subsubsection{Tính năng}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Danh sách địa điểm:} Hiển thị tên, ảnh, loại hình, khu vực,
        giờ mở cửa, thời gian tham quan ước tính.
  \item \textbf{Filter:} Lọc theo khu vực (Hoàn Kiếm, Ba Đình, Tây Hồ, Đống Đa,
        Hai Bà Trưng, Cầu Giấy) và loại hình (di tích, bảo tàng, hồ, chùa,
        công viên).
  \item \textbf{Map view:} Hiển thị toàn bộ địa điểm dưới dạng pin trên bản đồ
        Leaflet. Click vào pin để xem thông tin chi tiết.
  \item \textbf{Trang chi tiết:} Thông tin đầy đủ kèm vị trí trên bản đồ và
        địa điểm lân cận trong bán kính 1 km (tái dụng PostGIS).
\end{itemize}

\subsubsection{Triển khai}

Dữ liệu địa điểm được lưu trong PostgreSQL với PostGIS. Thay vì lưu giờ mở cửa
dưới dạng JSONB thuần (khó truy vấn và không thể lọc trực tiếp bằng SQL), hệ
thống tách thành các cột riêng biệt giúp thuật toán đọc nhanh và truy vấn hiệu
quả:

\begin{lstlisting}[language=SQL]
CREATE TABLE places (
  id                uuid PRIMARY KEY DEFAULT gen_random_uuid(),
  name              text NOT NULL,
  category          text NOT NULL,
  district          text NOT NULL,
  location          geometry(Point, 4326),
  visit_duration_min int DEFAULT 60,
  -- Lich hoat dong (parsed tu opening hours)
  always_open       boolean DEFAULT false,
  open_days         integer[],  -- [0..6] = [CN,T2..T7]
  open_time_start   time,       -- gio mo cua (VD: 08:00)
  open_time_end     time,       -- gio dong cua (VD: 17:00)
  has_break         boolean DEFAULT false,
  break_start       time,       -- nghi trua bat dau
  break_end         time        -- nghi trua ket thuc
);
\end{lstlisting}

Ví dụ dữ liệu thực tế:

\begin{lstlisting}[language=SQL]
-- Ho Hoan Kiem (mo 24/7)
INSERT INTO places (...) VALUES (
  ..., true, ARRAY[0,1,2,3,4,5,6],
  '00:00', '23:59', false, null, null
);
-- Van Mieu (dong T2, nghi trua)
INSERT INTO places (...) VALUES (
  ..., false, ARRAY[0,2,3,4,5,6],
  '08:00', '17:00', true, '12:00', '13:30'
);
\end{lstlisting}

Truy vấn địa điểm lân cận tái dụng \texttt{ST\_DWithin} --- cùng cơ chế với
Geospatial Search nhưng phục vụ trang chi tiết thay vì tìm kiếm theo GPS
của user.

\begin{lstlisting}
SELECT id, name, category, district,
       always_open, open_days, open_time_start, open_time_end,
       visit_duration_min,
       ST_AsGeoJSON(location) AS geojson
FROM   places
WHERE  district = :district        -- filter khu vuc
  AND  category = ANY(:categories) -- filter loai hinh
ORDER  BY name;
\end{lstlisting}

% -------------------------------------------------------------------------
\subsection{Trip Planner}

\subsubsection{Bài toán}

Người dùng chọn danh sách địa điểm du lịch muốn đến tại Hà Nội cùng số ngày
và điểm xuất phát. Hệ thống tự động sắp xếp lịch trình theo ngày sao cho tổng
quãng đường di chuyển là nhỏ nhất, đồng thời thoả mãn ràng buộc về giờ mở cửa
và thời gian tham quan. Lịch trình được hiển thị trực tiếp trên bản đồ Leaflet.

\medskip
\textbf{Tình huống minh hoạ:} Một du khách nước ngoài đang đứng tại khu vực
Nhà hát Lớn muốn thăm 5 địa điểm trong 1 ngày (08:00--18:00): Hồ Hoàn Kiếm,
Cha Cá Lã Vọng, Đền Bạch Mã, Ca Trù Thăng Long, và Văn Miếu. Mục tiêu là hệ
thống tự phân bổ thứ tự hợp lý nhất --- không để khách đi vòng ziczac giữa hai
đầu phố, không xếp lịch vào địa điểm đang đóng cửa.

\subsubsection{Thuật toán tổng quan}

Bài toán thuộc dạng biến thể của \textbf{Travelling Salesman Problem with Time
Windows (TSPTW)} mở rộng sang đa ngày. Hệ thống giải quyết theo pipeline
\textbf{Cluster-first, Route-second} gồm 5 giai đoạn nối tiếp nhau.

% ── Giai đoạn 1 ─────────────────────────────────────────────────────────────
\paragraph{Giai đoạn 1 --- Lọc và Phân cụm theo Địa lý (K-Means)}

\textit{Kỹ thuật:} Trước tiên, hệ thống tra cứu địa điểm theo \texttt{placeIds}
(UUID) từ cơ sở dữ liệu, lọc bỏ các địa điểm đóng cửa hoàn toàn trong toàn bộ
hành trình. Các địa điểm còn lại được phân vào $D$ cụm (một cụm = một ngày)
bằng thuật toán K-Means với khoảng cách Haversine:
\[
  d = 2R \arcsin\!\sqrt{
    \sin^2\!\tfrac{\Delta\phi}{2}
    + \cos\phi_1\cos\phi_2\sin^2\!\tfrac{\Delta\lambda}{2}
  }
\]
Tâm cụm ban đầu được chọn theo \textbf{K-Means++} (xác suất tỉ lệ khoảng cách)
kết hợp \textbf{Seeded PRNG} để đảm bảo cùng một bộ địa điểm luôn cho ra kết
quả phân cụm như nhau. Sau K-Means, nếu một địa điểm rơi vào ngày mà nó đóng
cửa, bước \texttt{postClusterOpenDaySwap} sẽ hoán đổi nó sang cụm phù hợp hơn
--- mà không làm thay đổi chỉ số ngày của các cụm khác.

\medskip
\textit{Tình huống thực tế:} Với 5 địa điểm trên, thuật toán nhận thấy
Văn Miếu nằm ở phía Đống Đa, cách xa 4 địa điểm còn lại ở Hoàn Kiếm. K-Means
tự động tách Văn Miếu sang Ngày 2, còn Ngày 1 gom 4 địa điểm Hoàn Kiếm lại với
nhau --- du khách không phải đi ngược từ Hoàn Kiếm sang Đống Đa rồi quay lại.

% ── Giai đoạn 2 ─────────────────────────────────────────────────────────────
\paragraph{Giai đoạn 2 --- Tính toán Cửa sổ Thời gian (\texttt{calculateVisitWindow})}

\textit{Kỹ thuật:} Đây là hàm trung tâm, được gọi nhất quán ở mọi giai đoạn
(GNN, cascade, conflict resolution). Với mỗi địa điểm $p$ và thời điểm dự kiến
đến $T_{arrival}$, hàm tính:
\begin{enumerate}
  \item Điều chỉnh theo giờ mở cửa: $T_{visit} = \max(T_{arrival},\, O_{start})$.
  \item \textbf{Multi-pass blocked windows:} Thu thập tất cả khoảng ``cấm''
        (giờ nghỉ trưa chung $[L_{start}, L_{end}]$ và giờ nghỉ riêng của địa
        điểm $[B_{start}, B_{end}]$ nếu có), sắp xếp theo thứ tự. Nếu khoảng
        tham quan $[T_{visit},\, T_{visit}+v]$ chồng lên bất kỳ khoảng cấm nào,
        đẩy $T_{visit}$ ra sau khoảng đó và kiểm tra lại từ đầu.
  \item Kiểm tra hợp lệ: $T_{visit}+v \le \min(O_{end},\, T_{end})$. Nếu vi
        phạm, trả về \texttt{null}.
\end{enumerate}

\medskip
\textit{Tình huống thực tế:} Du khách đến Cha Cá Lã Vọng lúc 10:43, tham quan
60 phút. Khoảng $[10{:}43, 11{:}43]$ chồng vào giờ nghỉ trưa $[11{:}00, 13{:}00]$.
Hàm phát hiện xung đột, đẩy $T_{visit}$ về 13:00 và kiểm tra lại --- không còn
chồng chéo nào, trả về \textit{bắt đầu 13:00, kết thúc 14:00}. Cách xử lý
multi-pass này đảm bảo dù địa điểm có thêm giờ nghỉ riêng buổi chiều, logic vẫn
hoạt động đúng mà không cần thêm code đặc biệt.

% ── Giai đoạn 3 ─────────────────────────────────────────────────────────────
\paragraph{Giai đoạn 3 --- Định tuyến Tham lam có Ràng buộc Thời gian (Time-Window GNN)}

\textit{Kỹ thuật:} Trong mỗi cụm, hệ thống gọi \textbf{Goong Distance Matrix
API} một lần duy nhất để lấy ma trận $N \times N$ thời gian di chuyển thực tế
bằng xe máy giữa tất cả các cặp địa điểm. Ma trận này được lưu lại để tái sử
dụng ở các giai đoạn sau. Thuật toán GNN sau đó chọn điểm tiếp theo theo hàm
chi phí:
\begin{equation}
  Cost(j) = 2 \times \Delta T(i \to j) + T_{wait}(j) \times 60
\end{equation}
Hệ số $\times 2$ phạt nặng di chuyển xa hơn thời gian chờ, đồng thời phá thế
cân bằng khi nhiều điểm cùng bị đẩy ra sau giờ nghỉ trưa (tất cả đều bắt đầu
lúc 13:00 nhưng cách nhau về vị trí địa lý).

\medskip
\textit{Tình huống thực tế:} Lúc 10:43 sau khi rời Cha Cá Lã Vọng, thuật toán
so sánh hai ứng viên: Đền Bạch Mã (200 m, đến 10:44) và Ca Trù Thăng Long
(1,2 km, đến 10:55). Cả hai đều bị đẩy sang 13:00 vì giờ nghỉ trưa, nên
$T_{wait}$ bằng nhau. Khi đó $\Delta T \times 2$ phân biệt: Đền Bạch Mã có chi
phí thấp hơn → chọn Đền Bạch Mã đi trước. Kết quả là Ca Trù được xếp ngay
sau đó lúc 14:10, không cần đi ngược lại.

% ── Giai đoạn 4 ─────────────────────────────────────────────────────────────
\paragraph{Giai đoạn 4 --- Điều chỉnh GPS Thực tế (\texttt{cascadeRouteTimes})}

\textit{Kỹ thuật:} GNN chạy trên giả định xuất phát từ 08:00 không có thời gian
di chuyển ban đầu. Sau đó, nếu người dùng cung cấp tọa độ GPS, hàm
\texttt{cascadeRouteTimes} áp dụng offset thực tế:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Điểm đầu tiên:} Gọi Goong API để tính thời gian từ GPS người
        dùng đến điểm đầu; toàn bộ lịch trình dịch chuyển theo.
  \item \textbf{Các điểm tiếp theo:} Tái sử dụng \texttt{travelFromPrevSec} đã
        lưu từ Goong matrix ở Giai đoạn 3 --- không tính lại bằng Haversine.
  \item \textbf{Khi có drop:} Nếu một điểm vi phạm ràng buộc sau khi cascade,
        nó bị loại và thời gian di chuyển của điểm kế tiếp được tính lại qua
        Goong API (vì predecessor đã thay đổi).
\end{itemize}

\medskip
\textit{Tình huống thực tế:} GNN ban đầu xếp Hồ Hoàn Kiếm lúc 08:00. Nhưng
du khách đang đứng ở Nhà hát Lớn --- Goong API cho biết đi xe máy mất 18 phút.
Cascade dịch toàn bộ lịch: Hồ Hoàn Kiếm dời thành 08:28. Điểm kế tiếp (Cha Cá
Lã Vọng) dùng lại thời gian di chuyển đã biết từ ma trận (5 phút) → đến 09:43.
Không có địa điểm nào vi phạm giờ đóng cửa sau khi dịch, nên không có drop.

% ── Giai đoạn 5 ─────────────────────────────────────────────────────────────
\paragraph{Giai đoạn 5 --- Giải quyết Xung đột (Gap Insertion)}

\textit{Kỹ thuật:} Nếu sau GNN + cascade còn địa điểm chưa được xếp lịch (do
cụm ngày đó quá chật), hệ thống thử chèn từng địa điểm đó vào mọi \textit{khe
trống} (gap) của tất cả các ngày. Với mỗi vị trí chèn $k$ trong ngày $d$:
\begin{align}
  T_{arrival}(p) &= T_{depart}(k-1) + \Delta T(k-1, p) \\
  T_{depart}(p)  &= \texttt{calculateVisitWindow}(p,\; T_{arrival}(p))\texttt{.departMin}
\end{align}
Điều kiện chèn thành công: (1) \texttt{calculateVisitWindow} trả về khác
\texttt{null}, và (2) $T_{depart}(p) + \Delta T(p, k) \le T_{arrival}(k)$
(không làm trễ điểm đứng sau). Nếu không tìm được vị trí nào trong toàn bộ
hành trình, địa điểm đi vào \texttt{unscheduled[]} và Frontend hiển thị thông
báo lý do.

\medskip
\textit{Tình huống thực tế:} Giả sử hệ thống không xếp được Văn Miếu vào Ngày
2 vì cụm đó chỉ có 30 phút trống trước 18:00. Conflict Resolution quét Ngày 1:
giữa Ca Trù (kết thúc 15:10) và hết ngày (18:00) còn 170 phút trống ---
Văn Miếu chỉ cần 90 phút kể cả di chuyển. Hệ thống chèn vào và cập nhật tổng
thống kê ngày. Du khách nhận được 5 địa điểm đủ trong 1 ngày thay vì bị báo
``không thể xếp lịch''.

\subsubsection{Tính toán Khoảng cách và API}

Hệ thống sử dụng hai lớp khoảng cách với mục đích khác nhau:

\begin{table}[H]
\centering
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabular}{@{} p{0.18\textwidth} p{0.22\textwidth} p{0.50\textwidth} @{}}
\toprule
\textbf{Phương pháp} & \textbf{Dùng ở đâu} & \textbf{Lý do} \\
\midrule
Haversine & K-Means clustering & Chỉ cần khoảng cách tương đối để gom cụm địa lý, không cần chính xác theo đường phố. \\
\addlinespace
Goong Distance Matrix API (\texttt{vehicle=bike}) & GNN routing, GPS cascade & Cần thời gian di chuyển thực tế theo đường phố Hà Nội để lịch không sai lệch. \\
\addlinespace
Haversine (fallback) & Khi Goong API thất bại & Đảm bảo hệ thống không crash khi API quá tải. \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Phân tầng khoảng cách trong Trip Planner}
\end{table}

\textbf{Xử lý giới hạn tốc độ API:} Khi nhận mã lỗi \texttt{OVER\_RATE\_LIMIT},
hệ thống áp dụng \textbf{Exponential Backoff} --- thử lại 3 lần với độ trễ
tăng dần 1s $\to$ 2s $\to$ 4s trước khi chuyển sang Haversine fallback.

\subsubsection{Ví dụ Đầu vào / Đầu ra}

\textit{Bối cảnh:} Du khách đang ở Nhà hát Lớn (21.0285, 105.8412), muốn thăm
4 địa điểm tại Hoàn Kiếm trong ngày 13/05/2026, từ 08:00 đến 18:00.

\begin{lstlisting}[language={}]
-- INPUT --
placeIds: ["uuid-hoan-kiem", "uuid-cha-ca", "uuid-bach-ma", "uuid-ca-tru"]
numDays: 1, startTime: 480 (08:00), endTime: 1080 (18:00)
travelDate: "2026-05-13", startLat: 21.0285, startLng: 105.8412

-- OUTPUT --
Ngay 1:
  [18 phut tu GPS] -> Ho Hoan Kiem    08:28 - 09:28
  [ 5 phut di chuyen]  Cha Ca La Vong 09:43 - 10:43
  [Nghi trua 11:00 - 13:00]
  [ 1 phut di chuyen]  Den Bach Ma   13:01 - 14:01
  [ 8 phut di chuyen]  Ca Tru TL     14:10 - 15:10

unscheduled: []   <-- tat ca deu duoc xep lich
\end{lstlisting}

\subsubsection{Đánh giá và Tinh chỉnh Thuật toán}

\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{Bảng so sánh tối ưu hoá thuật toán Trip Planner}
\label{tab:algorithm_optimization}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\begin{tabular}{@{} p{0.20\textwidth} p{0.36\textwidth} p{0.36\textwidth} @{}}
\toprule
\textbf{Thành phần} & \textbf{Phiên bản cơ sở (Baseline)} & \textbf{Phiên bản tinh chỉnh (Refactored)} \\
\midrule
\textbf{Tra cứu địa điểm} & Tra cứu theo tên (\texttt{placeNames}). Lỗi nếu tên trùng hoặc đổi tên. & Tra cứu theo UUID (\texttt{placeIds}), hỗ trợ tên như fallback tương thích ngược. \\
\addlinespace
\textbf{Khởi tạo K-Means} & Chọn tâm cụm theo chỉ số mảng tuần tự. Gom cụm kém nếu dữ liệu không có thứ tự địa lý. & Áp dụng \textbf{K-Means++} kết hợp \textbf{Seeded PRNG} tạo tính xác định (Deterministic). \\
\addlinespace
\textbf{Bảo toàn chỉ số cụm} & Lọc bỏ cụm rỗng sau clustering, gây lệch ánh xạ ngày-cụm. & Giữ nguyên cụm rỗng; vòng lặp scheduling bỏ qua ngày trống an toàn. \\
\addlinespace
\textbf{Cửa sổ thời gian} & Xử lý giờ nghỉ rời rạc tại nhiều chỗ, dễ bỏ sót giờ nghỉ riêng của địa điểm. & Hàm \textbf{\texttt{calculateVisitWindow}} tập trung, multi-pass, kiểm tra \texttt{openTimeEnd} nhất quán. \\
\addlinespace
\textbf{Cascade GPS} & Bỏ Goong matrix, tính lại travel times bằng Haversine --- kết quả sai (ví dụ: 1 phút cho 2 điểm cách nhau 500m theo đường phố). & Tái sử dụng \texttt{travelFromPrevSec} từ Goong matrix. Chỉ gọi API lại khi stop bị drop. \\
\addlinespace
\textbf{Giải quyết xung đột} & Chỉ nối điểm rớt lịch vào \textit{cuối ngày}. Gán cứng 10 phút di chuyển. & \textbf{Gap Insertion} quét mọi khoảng trống trong ngày, dùng thời gian thực tế. \\
\addlinespace
\textbf{Dự phòng Rate Limit} & Thử lại 1 lần, chờ 3 giây cố định. & \textbf{Exponential Backoff} 3 lần (1s $\to$ 2s $\to$ 4s). \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}



% -------------------------------------------------------------------------
\subsection{Activity \& Group Chat}

\subsubsection{Bài toán}

Khách du lịch solo muốn tìm người cùng tham gia một hoạt động cụ thể tại Hà
Nội trong thời gian ngắn --- nhưng các nền tảng hiện tại (Facebook, Meetup)
không gắn hoạt động trực tiếp lên bản đồ và không hỗ trợ group chat tức thì
sau khi ghép nhóm.

\subsubsection{Luồng hoạt động}

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Tạo activity:} User điền tên hoạt động, thời gian, mô tả, số
        người tối đa. Địa điểm họp mặt được tìm kiếm thông qua cơ chế tìm kiếm lai ghép (\textit{hybrid search}):
        hệ thống ưu tiên đối khớp và gợi ý các địa danh du lịch trọng điểm sẵn có trong cơ sở dữ liệu (65 địa danh)
        kèm huy hiệu nổi bật (``Highlight''), đồng thời kết hợp \textbf{Goong Autocomplete API} để tìm kiếm các địa điểm
        ngoài danh mục (quán cà phê, khách sạn, v.v.). Khi người dùng chọn gợi ý hoặc kéo thả ghim trên bản đồ thu nhỏ
        (\textbf{LocationPickerMap}), hệ thống tự động liên kết với \texttt{place\_id} tương ứng trong cơ sở dữ liệu (nếu có),
        đồng thời kích hoạt bộ chuẩn hoá và dịch địa chỉ sang Tiếng Anh không dấu (\texttt{translateAddressToEnglish}) giúp dữ liệu
        luôn đồng bộ nhất quán.
  \item \textbf{Hiển thị trên map:} Activity xuất hiện dưới dạng marker thông minh trên bản
        đồ Leaflet. Trạng thái và màu sắc marker tự động thay đổi theo thời gian họp mặt (\texttt{scheduled\_at})
        để người dùng dễ dàng lọc và tìm nhóm gần mình:
        \begin{itemize}
          \item \textbf{UPCOMING} (Chưa diễn ra): Marker màu xanh dương (\texttt{\#1e50a0}) tiêu chuẩn.
          \item \textbf{STARTING} (Sắp bắt đầu trong 2 giờ): Marker màu vàng hổ phách (\texttt{\#f59e0b}) kèm badge hoạt họa nhấp nháy ``SOON''.
          \item \textbf{ONGOING} (Đang diễn ra trong vòng 3 giờ từ lúc bắt đầu): Marker màu xanh lá cây (\texttt{\#16a34a}) kèm hiệu ứng quét sóng tròn (\textit{pulse animation}) và badge ``LIVE''.
          \item \textbf{ENDED} (Đã kết thúc sau 3 giờ): Marker màu xám (\texttt{\#9ca3af}) mờ với độ trong suốt 50\%.
        \end{itemize}
  \item \textbf{Duyệt thành viên:} Chủ activity nhận thông báo, xem profile
        người xin tham gia và duyệt hoặc từ chối.
  \item \textbf{Group chat:} Sau khi được duyệt, thành viên tự động vào group
        chat của activity. Chat đồng bộ realtime qua WebSocket và Redis Pub/Sub.
\end{enumerate}

\subsubsection{Triển khai}

\begin{lstlisting}[language=SQL]
CREATE TABLE activities (
  id           uuid PRIMARY KEY DEFAULT gen_random_uuid(),
  host_id      uuid REFERENCES users(id),
  place_id     uuid REFERENCES places(id),  -- null neu tu nhap
  title        text NOT NULL,
  description  text,
  location     geometry(Point, 4326),       -- toa do hien tren map
  scheduled_at timestamptz NOT NULL,
  max_members  int DEFAULT 10,
  created_at   timestamptz DEFAULT now()
);

CREATE TABLE activity_members (
  activity_id  uuid REFERENCES activities(id),
  user_id      uuid REFERENCES users(id),
  status       text CHECK (status IN ('pending','approved','rejected')),
  PRIMARY KEY (activity_id, user_id)
);
\end{lstlisting}

\textbf{Realtime:} Tin nhắn group chat được phân phối qua \textbf{WebSocket
Gateway} (NestJS) và \textbf{Redis Pub/Sub}. Mỗi activity có một Redis channel
riêng theo \texttt{activity:\{id\}}. Khi thành viên được duyệt, server tự động
subscribe user vào channel tương ứng.

\begin{lstlisting}[language={}]
-- Phan phoi tin nhan group chat
Channel: activity:{activity_id}
Payload: { userId, username, message, timestamp }

-- Server subscribe user sau khi duyet
redis.subscribe(`activity:${activityId}`)
\end{lstlisting}

% -------------------------------------------------------------------------
\subsection{AI Mentor}

\subsubsection{Bài toán}

Khách du lịch cần một trợ lý ảo am hiểu địa phương để gợi ý địa điểm, giải đáp
thắc mắc về văn hóa và hỗ trợ tối ưu lịch trình dựa trên vị trí hiện tại.

\subsubsection{Triển khai}

Module sử dụng mô hình \textbf{Gemini 2.5 Flash} nhờ khả năng xử lý context lớn
và tốc độ phản hồi nhanh. Hệ thống cung cấp context cho AI bao gồm danh sách
địa điểm lân cận truy vấn từ PostgreSQL/PostGIS và vị trí GPS của người dùng.

\begin{lstlisting}[language={}]
System:
  You are "HanoiGO AI Assistant". 
  Respond in a professional, friendly style with Emojis.
  Prioritize landmarks within 2km if user location is provided.
  Use bold for place names. Respond in Vietnamese.

Prompt:
  Context: [List of 50 nearest landmarks with coordinates]
  User Location: (curLat, curLng)
  Question: "Recommend some points of interest near me."
\end{lstlisting}

% =============================================================================
\section{Kiến trúc Hệ thống}
% =============================================================================

\subsection{Tổng quan}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
  \toprule
  \textbf{Tầng} & \textbf{Công nghệ} \\
  \midrule
  Frontend         & Next.js 14, Tailwind CSS, Leaflet.js \\
  Backend API      & NestJS (Node.js), WebSocket Gateway  \\
  AI Integration   & Gemini 2.5 Flash (Google AI SDK)      \\
  Routing Engine   & Goong API / OSRM (self-hosted)       \\
  Database Chính   & PostgreSQL + PostGIS                 \\
  Cache / Realtime & Redis Pub/Sub                        \\
  Maps             & CartoDB Voyager + Leaflet            \\
  \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Luồng dữ liệu chính}

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Khám phá địa điểm:} Frontend gửi filter → NestJS truy vấn
        PostgreSQL → trả về danh sách + GeoJSON để render Leaflet pins.

  \item \textbf{Trip Planner:} Frontend gửi danh sách địa điểm và số ngày →
        NestJS tiền lọc địa điểm theo \texttt{open\_days} (Bước~0) → K-Means
        clustering (Deterministic với Seeded PRNG) → gọi Goong Distance Matrix API lấy ma trận khoảng cách
        thực tế → GNN Routing có tích hợp hàm chi phí ưu tiên di chuyển và xử lý giờ nghỉ trưa
        ($Cost = TravelTime \times 2 + T_{wait} \times 60$) → chạy Conflict Resolution để điền vào các khe trống (Gap Insertion) → trả về lịch trình JSON + GeoJSON
        kèm danh sách \texttt{infeasible} và \texttt{unscheduled} để cảnh báo người dùng.

  \item \textbf{Activity \& Group Chat:} User tạo activity → lưu DB, render
        pin trên map → user khác request tham gia → chủ duyệt → NestJS
        subscribe user vào Redis channel → WebSocket đồng bộ group chat
        realtime.

  \item \textbf{AI Mentor:} Frontend gửi context lịch trình → NestJS gọi
        Gemini API → AI web search nếu cần → trả về gợi ý dạng chat.
\end{enumerate}

% =============================================================================
\section{Dữ liệu \& Nội dung}
% =============================================================================

Dự án sử dụng \textbf{một bộ dữ liệu duy nhất} (65 địa điểm du lịch trọng điểm)
đã được xác thực tọa độ và thông tin, phục vụ cho cả ba module chính, tránh phân
tán công sức thu thập và bảo trì. Dữ liệu được tổng hợp từ:

\begin{itemize}
  \item \textbf{OpenStreetMap (Overpass API)} --- toạ độ, tên, phân loại
        (giấy phép ODbL, miễn phí). Dữ liệu OSM Việt Nam cũng dùng để khởi
        tạo OSRM routing engine.
  \item \textbf{Bổ sung thủ công} --- giờ mở cửa, thời gian tham quan ước
        tính, ảnh đại diện, mô tả ngắn bằng tiếng Anh.
\end{itemize}

\textbf{Phạm vi dữ liệu:} Chỉ bao gồm địa điểm du lịch (di tích, bảo tàng,
hồ, công viên, chùa,...). Hotel và nhà hàng không nằm trong dataset tĩnh ---
được tra cứu realtime bởi AI Mentor khi cần.

\medskip
Phân loại theo \textbf{khu vực} phục vụ clustering và filter:
Hoàn Kiếm, Ba Đình, Tây Hồ, Đống Đa, Hai Bà Trưng, Cầu Giấy.

\end{document}